日本內閣官房長官加藤勝信「深切關注」周庭等人被囚 將與G7等合作進行應對

日本放送協會（NHK）報導，加藤勝信今天上午在記者會上對於周庭等人被判刑表示「深為擔心」，包含這次判決在內的一連串事件，對香港原本享有作為民主與安定發展基礎的言論自由、結社自由與集會自由，會帶來什麼樣的影響，將關注後續發展。

黃之鋒、周庭及林朗彥被指於去年6.21參與包圍警總，被控煽惑、組織及參與未經批准集結等罪名。黃之鋒被判囚超過13個月，是今年以來針對反對派人士最重的判刑，周庭被判入獄10個月，林朗彥則囚7個月。

加藤勝信在例行記者會上表示：「日本越加深切關注香港近日局勢，例如是針對包括周庭在內三人的判刑。我們已利用各個機會，向中國傳達我們對香港的擔憂。」周庭能說流利日語，在日本也相當受注目。

加藤勝信說，香港與日本有緊密的經濟關係與人際交流，是非常重要的夥伴，依循一國兩制的基礎、維持自由開放的體制是很重要的。他表示，將藉由各種機會，向中國方面表達日本的疑慮與想法；並將與七大工業國集團（G7）等合作進行應對。

連登仔：日本得把口

安信細佬超反中

你同中共關注有撚用咩，應該反制打完佢一身再講條件

安信？

安信兄弟齊齊傾掂佢

安倍

篇新聞有問題啦
有多位手足被判四年監禁
又有乜可能係「針對反對派人士最重判刑」

一直關注事件，希望傷者盡早康復，天佑香港！🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻